中共發文件禁「低級紅」「高級黑」 歴史學者：中共自信愈來愈低

中共發文件禁「低級紅」「高級黑」 歴史學者：中共自信愈來愈低

中共在今年「兩會」開幕前發布〈中共中央關於加強共產黨政治建設的意見〉，對黨員提出多項要求，其中包括「不得搞任何形式的『低級紅』、『高級黑』」。「低級紅」與「高級黑」這類名詞寫入中共文件十分罕見，歷史學者章立凡認為，「低級紅」、「高級黑」的根源，是因為政府太專權，導致大家不能正常的說話，把「低級紅」和「高級黑」寫入中共文件，顯示中共的自信愈來愈低。

新華社上月27日發表〈中共中央關於加強共產黨政治建設的意見〉，當中提到「要以正確的認識、正確的行動堅決做到『兩個維護』，堅決防止和糾正一切偏離『兩個維護』的錯誤言行，不得搞任何形式的『低級紅』、『高級黑』」。中共官方求是網一篇文章稱，「兩個維護」指的是「堅決維護習近平總書記黨中央的核心、全黨的核心地位，堅決維護黨中央權威和集中統一領導」。

《美國之音》報道，「低級紅」及「高級黑」，既是網絡熱詞、也是網絡新詞。北京聯合大學馬克思主義學院原院長韓強的定義是，「低級紅」就是「把黨的信念和政治主張簡單化、庸俗化」。他認為，這其中有些行為是違反常理的，在不少情況下，暗含的也是一種「黑」。韓強認為，「高級黑」在語言上可能更講究技巧，更華麗幽默，甚至有時披着學術的外衣，偽裝性更強。「高級黑」還表現在極端化地解讀黨的理想信念、宗旨、方針政策等。

報道指，外界注意到上述文件1月31日成文，但在近一個月後，由新華社在2月27日發布，而在四天之後，中國的全國人大及政協「兩會」就要召開。歷史學者、獨立時評人章立凡認為，文件此時發布，跟「兩會」有關係。他對《美國之音》說：「一個是黨建的這個文件，還有一個是關於重大事項請示報告，還有一個現象就是『兩會』前政治局委員述職。去年的述職其實是在『兩會』之後，也就是在修憲之後。我覺得可能主要是沒有安全感。」

章立凡表示，從心態層面分析，就是習近平不信任身邊的人。因為，不論是「低級紅」還是「高級黑」，能對他產生影響的只能是體制內的人。章立凡3月1日社交媒體發文評論說，「低級紅、高級黑的根源，是因為政府太專權，導致大家不能正常的說話，而把低級紅、高級黑寫入黨的文件，顯示黨的自信愈來愈低」。

北京憲政學者陳永苗認為，中央文件關於不搞「低級紅」及「高級黑」的提法，主要針對廣大網民，特別年輕網民，「現在黨的文件，可能更多的用意是針對網民。它現在的宣傳工作的重點已經不再是以前的人群，而是轉向了網民，特別是青年網民」。

中國搜狐網「中青評論」欄目3月4日刊發署名尤小波文章，題目是〈防止「低級紅」，警惕「高級黑」〉。作者認為，「低級紅」往往會發展到「高級黑」的階段。他列舉一個最典型的例子，2018年蘇州太湖馬拉松比賽場的「遞國旗」事件。當時，中國選手何引麗在衝刺階段，兩次受到志願者遞國旗，結果以5秒之差失去冠軍。事後有評論指出，別把破壞規則當愛國，也別把愛國當生意。這種在賽場上大搞愛國秀的做法，是典型的「低級紅」和「高級黑」，更是對愛國主義的褻瀆。

章立凡舉例說，高層的一些指令，在基層執行的時候就走樣，引起社會民眾對高層的不滿。比如，前年北京推行的驅逐「低端人口」，就製造了很多民憤，這種極端化的做法，就是典型的「低級紅，高級黑」的例子。

共式中文不知所謂，最終一定亂咁砌人生豬肉。

明捧暗踩之類掛
好似
「今屆民建聯又成功爭取綠燈多一秒，做福人民」咁

莫須有

佢覺得有反效果就算係
即係任佢噏

永遠寫d野都唔係實際野
任何野佢都可以用唔同角度解讀

中共：我們現在只剩下600萬貧窮人口需要解決。

應該係話緊啲豬隊友累街坊
真心膠/假膠到極點變相幫左對家

如果係咁

講中國人權係最好的都係高級黑

殺死曬。從始無窮人

工聯會大撚穫

讚又唔得 踩又唔得

大媽舞呢啲低級紅幾時處理？

支那人個個咁愛國點會咁

主人叫啲五毛狗唔好吠咁大聲

唔怪之得近幾星期，贏國有些講近代史的網站冇乜文章更新

不如執咗佢吧啦
人做嘅嘢係反映你國家
當你國家文化係擦鞋時
你又唔畀人低級紅
而你國家多怨氣同多審查時
你又唔畀人高級黑
噉個國家仲有咩嘢淨？

低級紅 = 豬隊友

高級黑 = 曲

咁多豬隊友，禁得幾多

連登啲五毛全部低級紅wo

蝗語就嚟自成一系
都唔知噏乜鳩

其實兩邊都係解曲線
不過有d太柒直假膠難分咁解

低級紅=令人反感嘅真心膠宣傳，例子：捧華為嗰首兒歌

高級黑=捧殺、明捧暗踩、講反話，例子：中國又贏！

美國人習近平又贏

雜帝又英明

真係睇完都唔知噏乜
講到驅逐低端人口好似唔關自己事咁

之前華為個MV??

連呢D基本套路都唔識
難怪夽有連登仔 做真心膠 / 畀5毛帶風向

中共唔係無自信

而家太有自信

D低級紅唔敢係度出現。

即係要高級紅, 低級黑, 收到

唔該晒巴打翻譯
大陸講野成撚日都係咁
啲字識晒但合埋就唔春知佢講乜

連登仔個個大隻靚仔一拳一件
連登有獨立自主網絡 不容許流出照片洗入連登版面

上紅下黑

又黎污染中文

以為係d文件唔可以有紅色黑色

有潛質入中共

高級奶共

唔怪得呢度有咁多真心膠

高度 連登果堆好明顯是低級紅

簡單啲黎講如果要吹奏，唔可以好似假膠咁，一定要好認真，俾哂evidence。但如果要批評，一定要好似假膠咁，唔可以好認真

你呢個解釋好好 即明

寫埋d特色主義，內容空泛，無明確目標

tvb係... 高級黑

不如中共講下有咩比講好過啦

真心膠，唔得。
直必腸，唔得。